---
title: Créer un dualboot archlinux/recalbox-OS 3.3 avec noobs lite
description: 
published: true
date: 2021-05-21T10:38:50.949Z
tags: 
editor: markdown
dateCreated: 2021-05-21T08:40:46.548Z
---

Ce tutoriel a pour but de vous aider à créer un système dualboot avec Archlinux et recalbox sur Raspberry Pi 2.

Vous devez d'abord télécharger :

* Noobs lite \(site officiel [raspberry.org](https://www.raspberrypi.org/downloads/noobs/)\)
* Archlinux desktop \([raspbianplus.fr](https://www.archlinux.org/download/)\)_**\(lien à vérifier !\)**_
* RecalboxOS \(v3.3 ou supérieure\) \(tous les paramètres sont par défaut\)

**Dézippez les fichiers d'archives téléchargés sur votre ordinateur et copiez ensuite chaque fichier OS lié à Archlinux et recalbox dans le dossier Noobs OS.**

Carte-SD de 16go espace disponible 14,84go.

Les chiffres donnés sont ceux une fois archlinux et recalbox installés en dualboot.

* partition noobs recovery 984mo.

**Partitions et espace libre** pour archlinux et recalbox :

* arch partition = 7.83go / espace libre = 4.00go.
* recalbox partition systeme = 1.95go / espace libre = 1.39go.
* recalbox partition share pour les roms = 3.92go de libre.

